中小學老師都要公開自己學歷背景點睇?

中小學老師都要公開自己學歷背景點睇?

大學教授講師都有起自己faculty寫底自己學歷背景, 例如讀邊間大學大專幾時grad 之
類

我唔覺得呢啲係私隱因為大學一樣, 中小學老師都要公開俾學生知道老師係咩料.

以前中學有個老師話又唔到三大就垃圾乞食, 點知比學生起底係讀嶺大.

好想起晒啲老師學歷底 起大學我都會上網搵左個prof底先上堂

人地就係切膚之痛話你知
就係因為佢入唔到三大 先會淪落到教你班友仔
咁都要比你笑

有次發現個教band1中學既老師原來係教院grad

要啦。教育大學個朵死爭爛爭完，唔揚出黎有咩用？

大把人三大 UG，教院 PG 喎

4年grad?

樓主岩呀, 非三大出黎既老師應該要被歧視、恥笑、玩弄

數學老師係中大數學系

贊成
利申：港大degree港大PGDE

應該要寫埋First honours ,Upper-second , lower 定 third 畢業
勁既老師自然有同學賞識, 對老師的認同

岩, 冇second up 都應該要被恥笑

中學數學阿sir(淨係教初中數)自爆讀bba

職員證仲要有埋公開試成績
repeat過既應該有個紅色大R
外國野雞大學畢業既就要有個紅色大G
支那留過學就應該加返個Hammer and sickle

初中數咁易bba夠做啦

學歷真係唔代表啲咩。
應該全部教公開試班嘅年年都要去考DSE。

教書嘅片段錄影擺上學校內聯網。
同學可以比較到同一科邊個老師教得好啲。
有咩聽唔明, 唔記得咗又可以聽多次。

不嬲都應該要咁，根本成個學術界，最有heart就係補習老師。
補習老師肯公開自己學歷，自己出錢養team人做教材，幫學生應付考試；
相反日校老師好多都冇料，係學校做寄生蟲，淨係諗住唔好犯大錯唔好俾人炒，就算入行初初有熱誠有料，見到班老屎忽乜都磨滅晒。

教得好就得啦
你真係on9仔
三大個個教學精英咩
用下你個閪腦
淨係識用學歷睇一個人
笑死

教體育應該要show身材囉

CHING講得岩, 見到Kris Lau犧牲自己前途為學生都幾撚感動

好, 假如有個老師, 教得好, 但雞大grad
我會一邊讚佢教得好, 一邊笑佢雞大grad

我無話三大一定精英, 講真港大都未必有老師係三大出身, 但佢至少都教得好
有啲中學老師教得差又hea, 比人問問題又唔識答, 自己有人質疑學歷, 如果公開學歷自然可以說服人

啲補習老師唔係肯公開, 而係因為佢地好似商品咁被逼公開
如果可以唔公開, Kris Lau BB就唔會比人知佢野雞grad啦
補習老師, 從頭到尾都係商品

如果被迫公開
可能又會有一大堆學kris lau
-哈佛大學

圖書館

教我中文既係樹仁畢業
英文既係 OU畢業

其實樹仁英文系畢業 first hon, 中大Pdge, 有無機會真係去傳統名校教?
朋友佢IELTS都有8.0 ...

樓豬同我一樣
讀U嗰陣最鍾意起晒啲lecturer讀咩U

我發現好多讀野雞嘅lecturer個人都有啲問題，最鍾意同學生作對，搞埋啲九唔搭八嘅規矩以為自己好撚威咁

相反啲一條龍名校U grad（bachelor 至phd都名U)嗰啲個人比較正常

Btw有啲淨係寫master/phd讀咩U 鬼唔知master/phd入名校條件無bachelor咁harsh咩

岩, "我發現好多讀野雞嘅lecturer個人都有啲問題"
經典例子：Kris Lau

Honours睇埋年份先有用

你好似連學歷都未識睇 好多名校taught master係易入,但係phd邊撚到易入

phd grad唔grad到都成問題,你拎ug來比

有D學校會放老師咩學位
曾經見過一個LLB 1st hon+PCLL既律師做老師做得好開心

諗起Key and Peele有條片同上面講啲野幾似

呢個冇所謂呀

最緊要一齊考公開試，冇5**憑乜繼續教？

Calvin Sun ?

聽過asso+ive+eduhk做老師啦

支持
利申：I大

讀shitty
有個垃圾女lecturer
問佢問題唔識答
d terms又串錯
grammar又錯
教research又唔識用excel
上學校網一check
原來係diploma grad 之後外國U洗底
再讀master
垃圾到爆

咩grad都得啦
最緊要識教學生
俾佢gpa爆4曉飛都無用啦
如果又口吃又表達能力差

入phd要有最少兩封副教授或以上比你既reference letter + GPA + research proposal + interview + research experience
我好想知入邊間名校既bachelor會有harsh過呢個既條件

考lpat仲好

教傳統名校人工會高啲咩

開名

唔會 不過教名校英文會比較輕鬆

同殺校風險低

最多有堆band2 混左入來

我中學教中史既阿sir 學士、碩士同博士都係珠海畢業，但做過大學教授，仲係歷史博物館既高級顧問，點睇

都唔係全部都肯公開自己學歷

睇下個d公開試又唔放出來

邊間u grad又唔講個d

為數都唔少

公開試考得點

教緊個科有A就得

要改卷就無得考公開試同監考
教書佬肯，學校都唔制啦

應該無了，但佢教到攞a 既學生，點睇

如果教band3 年年攞A百分率壓過全港

的確有說服力

成日拎埋啲extreme case出黎講
就好似話誠哥唔讀書都發達 但有幾多個人係咁呀
學歷背景唔係一個老師好唔好既唯一指標
但會係最輕鬆去screen走垃圾既方法

教中學野，乜u grad都教到啦

哈佛grad同教大grad有分別

差別應該係在於老師認唔認真、能唔能洞悉學生唔識啲乜

利申：係大學做過tutor

你既講法無錯，但我提出我阿sir 做例子既目的係針對“非三大出黎既老師應該要被歧視、恥笑、玩弄”既觀點 我覺得呢個有啲over

以前個年代唔夠教師讀完中五讀多兩三年攞張cert做cm都大把offer啦

而家個年代教書非三大已經少

非八大就仲少

牛津、劍橋、哈佛、 York （加拿大同英國都計） 都唔係三大，咁又有冇問題

你既邏輯

你既邏輯好笑啲

講得出呢句嘅有冇試過教人
教書唔單只係睇個人知識，最重要嘅係soft skills 好似講解技巧同埋人際關係。我覺得啟蒙比灌輸更為重要，特別係中學反叛嘅階段。理得你5**/4.0，一個老師提起唔到學生嘅學習嘅興趣 都唔稱得上好老師。

做老師唔容易架

只係識攞d extreme cases來講

做個統計睇下近十年香港中學教師係咪三大最多？

但都唔代表 “非三大出黎既老師應該要被歧視、恥笑、玩弄”

當年我學校最猛料果個呀sir就係全校最唔識教書果個老師,去過長春藤exchange又點
form4果陣佢直程唔撚教書,日日叫人自修

你睇下user名再回啦

個人認為其實教緊個科有A就得

高中時 先有老師公開
有個雙碩士學位
再first hon畢業
佢話教書係佢理想
但係最後理想同現實差太遠
轉去做政府工

中學個中史阿sir
kong u博士 教科書有佢個名
香港中史課程有份搞
不過教書好撚hea

下 中學Speech Day本野唔是寫晒啲老師有咩學位邊間畢業架咩？

我間係淨寫學位, 但沒邊間大學

絲打你個名

啱！ 講得好，師兄你講得真係完全無錯 支持支持，我地一齊支持樓主，好唔好！

笑左
就算直資頂多咪高一兩個pt

為錢啫

唔好吹到咁偉大啦

你試下佢冇錢做唔做

唔好俾人洗腦啦

譬如有啲Lingu嘅 20分入去讀 出黎教書點撚樣教得好啊
唔係話3大就一定教得好，但係有啲野係基本條件唔撚洗人講啦吓話？

教pure maths 呀 Sir 冇考A level

其實而家市場競爭大
新請既老師cv有一定質素

三大本科grad
公開試成績都好

唔少學校開學介紹新老師都會講埋佢邊度grad咩quali

講得好！

拔尖？

以前我學校都會講 新個批一定中大/港大
小學個啲好似教大

其實教得好唔好相對學生質素啫⋯⋯

你教band3中文教淺白d要求低d
學生聽得明咪話你教得好

但去到band1 d學生咪嫌你教得慢冇挑戰性
英文講得唔流利囉
都未計你答唔答到elite問d問題

唔同banding嘅學校會請返唔同背景嘅老師
e.g. band3係唔會請尖子做老師 因為佢地太聰明根本唔明白學生讀書會遇到咩困難 所以你鬧緊你老師無料時諗諗自己讀咩banding先

不論小學一年班定博士學位係連登仔面前都係垃圾

讀得叻=/=教得好
連呢個最基本既邏輯都唔識
唔理佢邊間出黎 係學生既角度黎講你教唔到人地進步就係廢

話知個老師讀到phd 如果條友堂堂都叫人自修讀得幾叻都冇用啦 唔係話學歷唔重要 三大出黎只係精英既比例多 唔代表其他u出黎就冇質素好既老師
但為數真係唔多

講黎講去根本同考政府工既道理一樣
你本身有料 就算係OU都可以考到officer

應該每年一齊考dse就差不多

Sorry 我唸你搞錯左d野 我以前借自己個acc俾ou師姐問野 我係今屆dse 亦都冇唸過做老師 我只係表達自己既睇法啫

冇錯 但唔可以話100%成正比 只係我想強調既係 當佢做左老師之後做咩仲要咁計較人地既過去呢 人地已經經過評審 雖然質素參差 但冇必要再攞番人地以前d野再笑人囉

我認為一個好老師要做到運用教育理念係相當困難 有d老師會biase一個學生已經係一個問題

你係一個理想化的on9

咁個根源應該係制度問題wor ching
但你乜都賴曬個老師到

老師嚟講通常 老個啲就堅料 因為得二大
以前我有個physics老師勁到仆街 physics 1st hon grad 竟然淪落到教中學
後生個啲真係睇彩數

留名
中學個英文老師 BU夠膽出來教英文 教到錯撚哂
教數學嘅港大 英文都屌打佢

多口講句， 愛因斯坦講完呢句就比量子力學收左檔

量子力學is like a boss

我係有J絲打

有料既邊個唔想做補習搵大錢？

巴打你好撚型.........
係課室一定搞到班女濕撚哂............
好想要呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯

吓
入學成績 = 一切？
前者係港大接受教育，四年都常用英文

同埋 tutor 又要問答，四年積落仲點用 DSE 比

講真，有幾多廢U出身但會有實力。呢舉果個可能真係可能證明到自己實力，但其他呢？

係

我中學數學老師讀ust, 好誠實咁講自己讀大學時肥左huma 而我都驚肥huma

咁冇計啦⋯⋯

中學呀sir, 有考AL
4條A，頂佢個廢
Sin 完開方都係心算，比夠十二個位，唔知點做到
不過佢話大學唔係好比心機讀，唔算讀得好好
仲有，個人認為佢教得好好好好好

外國讀完business master 想番香港教小教 可以從咩途徑得到教師資格然後正式執業？

P.S. business同小學啲學科不太related

小學*
Sorry about my typo

我唔會想教書 距離層次太還

公開埋當年公開試咩分
我啊SIR當年會考拔尖入U

ICT阿sir係拎幾條A冇讀醫讀IT，點知科網泡沫爆左

依加大部分入職嘅術科中學老師都係三大
不過中英體育相對多非三大教師
同時亦都有好多三大grad 揾極都揾唔工
競爭太大，而通識科老師係最難揾工

Band 1/名校請得嘅公開試通常都好勁/名校background (唔計幾十年前做落嗰啲老屎忽)
所以大家其實唔使擔心d老師成績唔勁

不過成績好同教得好/俾心機教真係無關
有部分老師三大grad，幾個學位，1st Hon但唔識教/唔想教
亦有好多非三大教得好好
當然經驗同有無心想做好d都係因素之一
希望各位連登仔唔好單以學歷黎標籤老師係好定差

利申HKU grad 現職中學老師

如果岩岩外國business master grad
想教英文
入唔入到PGDE 既course? 讀完就可以正式成為老師？

讚成！

唔係大三連資格教！

教你就應該唔洗學科知識，識處理弱智學生就得

中小學最大既問題係人工低 叻既人走曬去讀搵錢科
所以咪咁多教畜
你試下叫正苦唔好拎啲錢去起港珠澳
幾百億用黎加老師人工
幾叻幾有料幾有heart既老師都有啦

非三大點會識處理sen
嗰班賤教畜冇資格

依加PGDE part time 易入, full time 競爭好大
不過讀part time PGDE ge 多數已經做緊TA / 教師
如果你ielts 高分/pass 咗語文基準試嘅會易揾工好多
而語文系算係幾易揾工，特別係小學，中學就揀人嚴好多

理論上有degree就教得，唔一定要PGDE tim
現實係睇你有無學校請,睇公開試成績
依加9成9中學老師都要PGDE/ Education bachelor degree
而通常都要睇你undergrad 係邊度讀同讀咩
Interview 會問
(如果一個係英文系畢業，一個唔係，都大機會請前者)

所以如果巴打想教就in入PGDE
讀到自然有人教你揾工
如果你本身好有料
都可以試下直接寄信應徵
小學都幾大機會
中學就睇運

大陸都要公開,諗唔到點解香港唔洗公開
有料個班仲要好多親自上門拜佢為師

中學math教得好個個bu grad
有兩個cu grad但鳩教

但都係覺得讀bu好廢

咁初中數讀乜哂都教到嘅
所以佢人工比其他人會低啲

明曬 謝解答

中小學教師要佢地考個基準試都鬼殺咁嘈
又話有損尊嚴影響士氣 乜乜柒柒
要公開學歷 佢地實同你死過

支持

如果目的只係考到試

揾dse教都得啦

諗起一個中同好慘

中大數學系 grad，MATH M2 Both 5** + PGDE + 識教書

但英文 3 左，校長唔請佢

撈補習仲好啦

上一代既老師先至講彩數
新一代競爭大好多
差極有個譜

不如幾多校長想炒哂D年紀大既老師
請哂後生既幫間學校跑